美國司法部：一名中國籍男子幫墨西哥毒犯洗黑錢 超過4球美金

Chinese National Guilty of Laundering Millions for Mexican Drug Cartels

A Chinese national pleaded guilty today to conspiracy to commit money laundering in connection with laundering more than $4 million in drug proceeds generated by large-scale cocaine trafficking in the United States.

Assistant Attorney General Brian A. Benczkowski of the Justice Department's Criminal Division; U.S. Attorney G. Zachary Terwilliger for the Eastern District of Virginia; Special Agent in Charge Wendy C. Woolcock of the Drug Enforcement Administration's (DEA) Special Operations Division and Special Agent in Charge Jeffrey T. Scott of the DEA Louisville Field Division; Jason Crosby, Chief of the Criminal Investigations Division of the U.S. Department of State's Diplomatic Security Service (DSS); and Special Agent in Charge James Gibbons of U.S. Immigration and Customs Enforcement’s Homeland Security Investigations (HSI) Chicago, Illinois, made the announcement after U.S. District Judge Leonie M. Brinkema accepted the plea.

According to court documents, Xueyong Wu, 40, cultivated relationships with Latin American drug trafficking organizations to transport and launder their United States-based drug proceeds. Wu is scheduled to be sentenced on Sept. 29.

Much of this money was repatriated to Mexico through a complex series of international financial transactions. Wu received a percentage of the money involved in these transactions as compensation for organizing these laundering activities. Much of this money was generated through movement of cocaine or payment for cocaine that took place within the Eastern District of Virginia.

Assistant U.S. Attorneys Michael P. Ben’Ary and David A. Peters, along with Trial Attorneys Steve Sola and Kerry Blackburn of the Criminal Division’s Money Laundering and Asset Recovery Section are prosecuting the case.

The year 2020 marks the 150th anniversary of the Department of Justice. Learn more about the history of our agency at

回血劍
遣返

仲以為係4億美金,洗親黑錢應該億億聲起條呀嘛

另外
洛杉磯巿議員收片，主要來自中國地產發展商
被fbi調查同控告

UPDATED, June 25, 3:24 p.m.: The FBI arrested Los Angeles City Councilmember Jose Huizar Tuesday on a federal racketeering charge, culminating a near two-year probe into the lawmaker’s cozy relationship with real estate developers. Authorities said the investigation into Huizar had “pulled back the curtain on rampant corruption at City Hall.”

The U.S. Attorney’s Office made the announcement, alleging Huizar — who once led the powerful Planning and Land Use Management committee — operated a “criminal enterprise,” and accepted at least $1.5 million in illicit benefits from an army of developers to help them get their projects approved. Many of those developers, including Shenzhen Hazens, are based in China.

“Councilman Huizar violated the public trust to a staggering degree,” said U.S. Attorney for the Central District of California Nick Hanna.

Huizar also allegedly “used the power of his office to approve or stall large building projects,” all part of his “money-making criminal enterprise that shaped the development landscape in Los Angeles,” Hanna said in a news release.